許智峯：民主派絕跡 林鄭最開心

【去留議會●議會抗爭篇】「招呼」林鄭為民出氣VS不能因此接受「委任」安排

林鄭上任特首初期，曾承諾為加強與立法會溝通，將每月一次到立法會出席30分鐘的「短問短答」質詢環節，同時繼續出席一年4次的特首答問大會。然而在林鄭去年拒絕答應反送中運動的五大訴求，並一直無視警暴問題下，民主派議員多次在她現身立法會時抗議。

許智峯：缺少反對票或令結果被扭曲

難忍民主派反對聲音，林鄭最終於去年12月「打倒昨日的我」，透過特首辦聲稱由於去年10月現身立法會公佈《施政報告》和出席答問大會時，都遇到民主派議員激烈抗議及阻撓會議，根本不能正常溝通，因此要重新檢視其「短問短答」質詢安排，之後未見再有相關環節。而民主派多次力促她現身立法會就「港版國安法」解畫，她亦一直龜縮，自今年1月後，到近日宣佈會於10月14日重返立法會宣讀《施政報告》。

事隔9個月後重現立法會，議事廳內的民主派，屆時反而未必出現，或只剩下一片唱好大讚的建制聲音。主留派的民主黨許智峯接受《蘋果》查詢時指，由於林鄭施政乏善可陳，近年林鄭現身立法會時，均遭民主派議員大力「招呼」，包括試過在林鄭進場和離開時均高喊口號並上前抗議，及在答問大會向林鄭提出尖銳質詢，「我哋亦試過喺林鄭身後投射『五大訴求，缺一不可』字樣，將香港人嘅訴求直接喺立法會表達」，許強調：「呢啲都係好重要嘅畫面，可以幫香港人出返啖氣。」

他並指，《施政報告》的致謝議案投票結果，傳統上被視為特首表現的「寒暑表」，若然民主派議員全數絕迹於議會，相信最高興的是見到《施政報告》在無反對票下獲得通過的林鄭，尤其林鄭竟能在推動國安惡法後，仍獲立法會通過致謝，「相信香港巿民到時見到，只會更加激氣，我亦擔心呢個結果出到嚟，會令唔知情嘅國際傳媒以為立法會呢個機構真係好感謝林鄭」。

招呼完，之後

有咩唔好
最好立法會就同全國人大一樣，份份議案都全票通過，等全世界睇下中国香港係點同偉大祖國接軌

起底，block

是但啦屌 咪撚煩

之後開記招話今日係民豬最黑暗時刻

泛民想做on9野：各有各做，兄弟爬山

做錯左：不指責，不分化，鬧佢都無用，諗下點補救，應該要屌政府而唔係屌泛民，黃絲狙擊泛民 會中港共計 港共最開心

泛民永遠立於不敗之地

唔想見到就BLOCK?

許智峯左膠

鄭月娥最開心一定係民主黨肯繼續做呢場戲 做忠誠反對派

賈雨村出哂名
我欣賞佢咁耐都冇改名

事實唔會因邊個貼出黎而變做FAKE NEWS

冇話過你fake news wor

其實...走同留港共都開心我覺得
走：可以好快過法例
留：有你去保持議會個正當性

走：可以好快過法例
呢個只係政府造出黎既假象

其實你留，政府都可以好快過法例
但因為你留左，為左保持左議會合法性，所以佢做戲做全套同你慢慢傾
所以快唔快通過法例決定權都唔係係泛民手中

簡單d 黎講 留既話即係同政府玩對手戲，做show 而已

其實港府硬要過，泛民做到乜野